\section{Abkürzungen}
Wenn du Abkürzungen in deiner Arbeit verwendest, ist es immer gut, ein Abkürzungsverzeichnis zu haben. Auch dies kann \LaTeX\ für dich übernehmen. Und sogar noch mehr: \LaTeX\ weiß selbst, ob du eine Abkürzung wie \ac{BMNS} zum ersten Mal verwendest oder ob du die Abkürzung \ac{BMNS} schon benutzt hast -- entsprechend bekommst du entweder die Lang- und Kurzfassung oder eben nur die Abkürzung angezeigt.